唔好再用「改寫」歷史去形容721！

應該要用「篡改」、「塗改」之類嘅貶義詞。

因為「改寫」呢個詞語係中性/褒義，例如某國元首嘅決定、某個科學發明先會「改寫」歷史。

而某人指鹿為馬、顛倒是非黑白就係「篡改」歷史。

非專業中文系人士，有錯請指正！

push

仲有「竄改」

多謝補充

「竄改」嘅對象通常係一d實質嘅書面材料，不過都比「改寫」更加恰當

幫手推比多d傳媒朋友睇，好多報導都仲係用緊「改寫」

Pish

港共支共篡改歷史

顛倒黑白，篡改歷史

幫推

無知一問
兩者分別何在
竄
篡

如果淨係睇字面上嘅意思：
「篡」：以私意歪曲
「竄」：刪改、更換文字

如果係睇對象：
「篡改」：某些理論或精神上嘅野，如：歷史、理論、政策等
「竄改」：某些具體實質嘅野，如：文字、詞語、文章、古藉等

例句：
「篡改」：
(1) 篡改歷史
(2) 篡改教科書
(3) 篡改數據
(4) 篡改事實

「竄改」：
(1)《左傳》和《周禮》的原文據說被劉歆竄改過。
（2）成語是約定俗成的，不能隨意竄改。
（3）劇本第二段的文字被竄改了。
（4）這份文件的關鍵字句被人竄改了。
（5）當年的會議記錄，後來被人暗中竄改了。

利申：google 出黎，有錯請指正

#港共篡改721

篡改多數形容在位者明張目膽咁去做
竄改就係有人偷偷摸摸咁做，唔想俾人知有改動過

現今網絡世界喺咪難啲用後者
前者好肯定適用於柒婆同班狗

推

真

啲藍絲偷偷地改721wiki 都係用竄改
個詞係形容緊佢個行為
冇人企出黎認頭
好似老鼠咁